<跟黨走，做二等公民>《移民報告》指中國2019移民人數居世界第三共1073萬人 最多人移民美國

美中關係近年持續惡化，但中國人移民美國的意欲未有減退。據《中國國際移民報告2020》顯示，2019年中國大陸有約1073萬人移民，移民海外人數排世界第3。

美中關係近年持續惡化，但中國人移民美國的意欲未有減退。據《中國國際移民報告2020》顯示，2019年中國大陸有約1073萬人移民，移民海外人數排世界第3，主要移民目的地為美國（288.92萬），日本（78.48萬）和加拿大（69.15萬）。

位於北京的社會科學文獻出版社周二（22日）出版《中國國際移民報告2020》藍皮書，由中國「全球化智庫（CCG）」與西南財經大學發展研究院共同編寫。報告顯示，全球最多人移民的前三大國家，排名依次為印度、墨西哥和中國。

報告顯示，「教育」是中國人移民的首要原因，中國大陸學生出國留學熱潮不減，近10年赴美讀高中的中國學生人數激增近百倍，留學低齡化趨勢顯著。

報告引述2019年美國《門戶開放報告》顯示，2018至2019學年在美中國留學生有36.9萬，佔留美國際學生總數33.7%；《2019年英國留學生報告》則顯示，留英的中國學生有10.6萬人，佔全英國際學生總數的23.2%，反映中國仍是美國和英國的最大國際留學生來源國。

報告顯示，隨着中國國家稅務局，推動金融賬戶涉稅信息自動交換標準（CRS），考慮到稅項問題，高資產移民將更加慎重選擇移民目的地，因此中國人在美國「投資移民」的人數急速下滑，透過「直系親屬」移民成為主要途徑，「全家移民」更變得普遍。

拜登d 票

好撚多人

去年中國移民輸出總量超千萬，仍在增長，稅務是重要原因！

即係預計2021年會重多

中國成全球第3大移民輸出國
在12月22日，社會科學文獻出版社發布了《中國國際移民報告2020》藍皮書。報告當中引用了2019年聯合國經社部一項數據，其是關於全球國際移民存量。而根據這項數據顯示，2019年中國大陸有約1073.23萬人移民，成為了第三大移民輸出國。

子女教育成移民海外主因
此外，低齡留學規模更逐步擴大，只在近10年來往美國就讀高中的中國學生人數，已增長了98.6倍。

在報告中顯示，子女教育成為新興中產階級移民海外的重要原因，而且更因這個因素有更多「舉家移民海外」的現象。

想問湯文亮見到千幾萬中國人移民海外因為子女教育，重想唔想嘔

《2019年英國留學生報告》則顯示，留英的中國學生有10.6萬人，佔全英國際學生總數的23.2%

有無人搵到2020年數據利申：之前搵唔到
想知道武肺嚇走幾多

未咁快啦

點解冇人提佢地話外國好多歧視
支支好嬲嬲，繼續移民

係囉
真係要叫葉劉教化佢地

趕住做二等公民

又一個冇5毛既po
你係咪想逼死佢地

支那仔不嬲身體最誠實
但又咁睇 除時唔小係中共間諜黎

人口最多咪移民人數最多
唔通幾百萬人口嘅小國會排第一

第二大經濟體咁好會走

好嬲好嬲 繼續移民5眼

鍾意明點解終國成世都俾人睇唔起

78萬去日本？

中國幾時反制?

係囉，去日本重多人過加拿大，真係估佢唔到

支那移民共和国
有錢愛國 無錢愛国

孽瘤做咩唔去支那提班支足

去唔到大日本都照買日本野既終國人仲多呀
一路買一路話抗日喎

歐英英澳加日真係好衰 迫支那人做二等公民

五毛：做二等公民

其實算唔算二等公民

家下你移民去仇人度wor

想搵走嘅國籍

全部人都想離開
係國家定係監獄

推

點解唔留低做一等賤民

你岩

香港都就快建好個大監獄

點解冇五毛提佢地

有姐姐朋友提佢地

習公主都係美國人啦

成堆二等公民

攻佔日本了

成班漢奸

多人過成個香港

把口鬧得最多嘅地方就反而係移民首選
澳洲居然不入三甲

點解唔14億人移過去咪可以投果隻兩百斤做總統囉

美國都被黨殖民了

根據政府提交立法會的文件，2019至20財政年度有1,597名公務員申請子女海外教育津貼，1,347名學生獲資助就讀英國學校，涉及公帑約一億元。

Dllm 中國又輸

加拿大出左消息 5毛又要出動啦

呢D po 永遠去唔到熱門